點樣醫治一個精神病人

例如有被害妄想症、重性憂鬱障礙、焦慮症既我

質疑、傷害哂全部朋友

依家講乜都冇用，變唔番以前咁

<-冇朋友

冇

唔好叫我睇醫生
等得到半年排期我都唔洗做人

救下我

都話冇

識我咁耐知我真係唔係咁既人

係呢半年先係咁，可唔可以扶下我信下我體諒下我

傷心到抖唔到氣
但唔係抽泣

純粹極度悲傷
有時又突然正常

未試過周圍乞朋友乞到咁
但我唔迫自己出街，唔迫自己乞朋友，
又驚自己有一日響屋企極度悲傷到自殺

你點傷害佢地

屌鳩佢地份人性格
屌到一文不值，賤過屎

但好老實，如果我唔睇重你地
點會胡思亂想
點敢發洩落你地身上（但我控制唔到）

識我咁耐，你地知我性格的
我冇變到，只不過我病發果時我唔知

直到依家我坦白哂
你地最尾都係有意冇意疏遠我
我feel到的，好撚心up的。

<-冇朋友

狗屎垃圾公立
排期排半年
排得黎我有一日受唔住自殺死撚左啦

唔會有

你係咪入黎搞事

有一日我受唔住自殺死左會番黎搵你

有冇試過靜觀 ?

你而加開始排住先啦,
比到咩方法你都好最後都要睇醫生架啦

乜黎

排緊
我驚我捱唔住
我持續咁嚴重既狀況大半個月
我都覺得過左幾年咁
每日訓醒會極度想死
或者偶然又極度悲傷

我知常人無法理解一個精神病人面對咩情緒
但我真係好想你地試下理解下體諒下我

有朋友係咁
講咩病 我地係知
屌人 人地講番事實佢知
條氣就唔順 覺得全世界係針對佢

sor 9ry 成班人都好攰啦你自己病飽佢

我個人係好有愛心有憂鬱既人我都會好take care
唯獨精神分裂
不了 唔想做普通朋友一個都要咁忍讓一世

有時我正常就冇乜事。

但一發起上黎，我由地鐵站番屋企條路五分鐘
我每一步都生無可戀咁，覺得條路極遠
會行到S型咁行，行得慢過阿婆，想即刻坐低響地下到

我唔知我病發果時做唔做到靜觀，但我會試下的

好可惜我唔識有咩方法幫到你
不過靜觀應該可以幫個人平靜落黎同清醒d

巴打有冇搵社工幫手?
參加下d安全環境下既群體聚會好似比較好

要平時keep住咁練同做, 要勤力同耐性
習慣左情緒黎個時就應該會易d做到

對唔住
唔好唔理我
我真係得近半年先變成咁
近一個月先發病得好撚緊要

我知我會好番起來
唔好唔理我
唔好唔相信我

我真係唔係真心講
我會好快好番變番正常

唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我唔好唔理我

每次我胡思亂想完，入左妄想症mode
有時真係控制唔到講罵人既說話
當刻係真係嬲，覺得自己正確
然後我好快隔一陣就會進入抑鬱mode
覺得自己好撚智障，無中生有，仲要傷害朋友
然後極度內疚後悔悲傷生無可戀想死

(攬)

我星期五就去搵社工

我面對番普通朋友都覺得好辛苦，做唔到自己
好似應酬咁講笑傾計
但唔係真心笑
因為我知我唔可以再咁樣悲傷mode
朋友會覺得攰唔想理自己

然而我做雙面人內心悲傷，表面快樂
又只會加深我個病
所以我都唔知點算好

我繼續放負就冇朋友
唔放負扮到開開心心個病又好似會繼續嚴重

on9 無朋友咪無朋友囉

就係呢種
仲要笑笑口講野又有骨
係無用 咁樣唔會有朋友想關心

就算有藥食 你要睇副作用
有藥要長期食 食曬成個療程先得
但結局係隻藥會操控左你大部份性格 間接影響情緒
個人會無所謂既情感

我都想死好耐

我依家依賴住某一個以前既朋友
佢真係好有耐心，正常人實覺我煩負面到仆街

冇講過野一年，一搵番佢就講呢啲事
佢真係冇厭棄我，即使我某程度上都感覺到佢面對我會攰
因為我真係負面到仆街，每日講幾百萬次好想死
雖然有時會hea我，但又會叫我睇醫生叫我唔好亂諗
陪我睇社工，比我上屋企等我唔好亂諗野唔好悲傷

有朝一日我好得番，我真係當佢救命恩人
因為我呢刻冇左佢宣洩我情緒
冇佢禁住我啲壞思想，我真係會有一日忍唔住去自殺

多謝你 唔好離開我

啲朋友係好撚重視果隻
但係因為自己趕走人，先比人疏遠

曾經黎過，然後離開
同冇黎過，冇離開爭好遠

前者會好撚心痛，有種野你好不容易建立，
但最尾又好似離開左自己，個問題仲要係源於自己。

我星期五就去搵社工

我面對番普通朋友都覺得好辛苦，做唔到自己
好似應酬咁講笑傾計
但唔係真心笑
因為我知我唔可以再咁樣悲傷mode
朋友會覺得攰唔想理自己

然而我做雙面人內心悲傷，表面快樂
又只會加深我個病
所以我都唔知點算好

我繼續放負就冇朋友
唔放負扮到開開心心個病又好似會繼續嚴重[/quote]

所以我都冇建議你去搵返普通朋友或者屋企人, 而係搵一個「安全既環境」下同人接觸
即使唔係好深入咁講心事都好, 簡單既接觸都閒談對維持心理健康黎講都係需要既

我覺得我講野冇骨
我一講笑咁串人實會感覺到我講笑

我知要講比朋友聽，但我已經傷害左佢地
後尾再發現自己有病，同佢地講
或者佢地都不再相信我了
到依家平常聊天講隻字都厭我煩
因為段感情已經比我傷害左了

你知不知道有多麼心痛心酸後悔

唔好死

我每日都好想死，好想好想，
但我同自己講，我有病，我有事啫！！
點解要死！我有病先想死，點解要輸比個病。

我會的，謝謝你

我屋企人剛剛又在出面嘈了

面對住個末期病人，留響屋企總有種極度悲傷既感覺

家人依樣野我好明白

我都好想體諒，但我真係冇果種感情
同埋依家既我不能

我太多太多陰影了。

真的，我知道常人是無法理解我的，

因為你們根本沒試過那種恐懼悲傷。

我再說得多用力都是徒勞，

沒有體會過，就無法想像，

無法想像又怎會那麼深刻記著我那麼的痛苦，

或者在你們腦海只會記著「啊，他嘛，家裏不太好那個」

但實際情節我說了多少千個文字，隔個半年一年三五七年

你們腦海中只會及只能記著「他嘛，家裏不太好那個」

因為你們沒有體會過，沒能想像到，沒有辦法代入我。

那，陪一下我好嗎，不要離開我。

我不用你們理解，體諒我，留在我身邊就好。

你同家人朋友既關係等到自己覺得時機合適先處理啦 而加你就比自己放鬆d唔好咁自責先 原諒自己

我每日都好想放鬆自己，好想唔在意。
但身邊周圍既野每日就好似提醒緊你，
你所做過既野，你要內疚。

當朋友有意無意疏遠你，唔再同以前一樣同你講野
就好似提醒緊你，因為自己講過啲乜做過乜
啲人先會遠離你

當屋企人因為心理壓力好大，會飲酒會嘈交或者極度悲觀
又好似同緊你講，屋企其實真係好慘...你真係好慘的...
好慘...好慘...

身邊好似好多trigger每日觸發你既情緒咁

其實我即使我有抑鬱焦慮

我都好想你地搵我講野

乜都好

即使負面野，同事點樣衰，朋友點樣壞都好，

呢啲野真係觸發唔到我情緒，唔會搞到我緊張悲傷

反而你地完全唔搵我講野就真係令我每天自責內疚

我呢刻係最需要你地仲覺得我係朋友，會同我分享

沖涼食安眠藥訓

晚安

屌你啦 呢半年係咁
你一知自己有事走去排期 而家都到啦

原諒自己 愛自己

知易行難

一兩星期前先覆完診，入左去十五分鐘，出番黎，藥都冇

我就咁抑鬱+焦慮都係睇完私家拎轉介信，一個月內已經有公院醫生睇，唔好成日覺得要等大半年以上個啲啦，依家睇精神科算快好多啦